歡迎新手高手入黎教我砌模型 (52) 支持侵侵

上一個post：
歡迎啲高手入黎教我砌模型 (51)

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

誤中地雷訓先

更新左頭post,寫左篇改色及配色思考法
google site唔知點解係上面打字就跳黎跳去,好忟

Oh 又新po鳥

想問如果隻模型做咗陰影，但係我又想做少少舊化
咁應該用漬洗既方法做啲鏽漬會啲，定係用舊化粉會好啲？

見有巴打煩緊買365定400
首先你要問自己想用黎做咩先，兩支野定位都唔同無得取代
純打磨就400
汎用性就365，打窿改造拋光等等
365打磨就會容易過400磨多左lor

lm

多謝巴打

兩樣都得
但我覺得乾粉彩比較好控制

準備開新project

留名

想問問浩盛抽油同modo 3合到1 邊隻好啲

轉了新工忙到痴線, 星期六終於有假可以繼續同隻囡上灰

車頭塊皮叫做「諗到點修正」
所以之前3D Modeling仲係畫得好差嘅階段遺留落嚟嘅問題終於解決咗
可以重新開始返個project了
今次嘅新嘗試係雪

返工之鬼

想問下ching 有冇咩手提電鑽好用？

想拎黎鑽穴打庄
或者玩下舊化咁

有錢咪365
冇錢搵支插電既打磨機

david 果支？
打磨機我有支proxxon,但應該唔可以當鑽用

鑽洞打樁用手得啦

終於搞掂 玩左4定5個月

proxxon點解唔得？
3mm內應該冇咩問題

頭post 加左編講白色既文

應該可以幫到新手

感謝

嗚呀，屌你老母，delay 去到下年2月呀

WTF?

Photoshop呀

我打錯字咩 一陣返去執返

淨係對腳都玩成個月

其實比起追白，我更想知白，淺白灰，同深灰，點樣拼埋會靚d
琴晚係度睇人地d v2ab 點上色，但係好似無咩人會做色塊咁

你打咗PhotoShop 人地一隻字嚟

其實我又講句,
白都有好多種
正常人所講既白可能係白紙既白,
但同一種白色用係紙質,膠質,布質,金屬上面都有唔同表現,所以就算PANTONE色卡都會有唔用物料既版本,睇到動畫/包裝盒面上面既白打算係模型上面追返一樣色其實好撚難既
都唔講白仲有分本白雪白純白超白淡白灰白米白,正常人冇相關知識只會當係白,咁既落差下想追白真係好難

最後就會變左咁

ok，一陣執返佢

侵贏左我就出post share下點打燈影模型

之前係twitter,好似話壽屋既staff 困住左係香港返唔到支那睇貨,所以好多野都delay
壽屋生性,快d搬返日本MIJ啦

g持想學野

九尾真係好撚正

侵侵要贏呀

禍月delay左 呢幾個月砌邊條女好
想hea d 唔多想又全隻噴

慢慢整,好抵玩

鐘意大奶奶既話,砌過GENI未?
或者新出既兼志谷星.補下色應該就OK.

我有排屋企有d 事，唔想亂諗野係到狂搞d 模型

隻兼志谷我用左18日就全部搞掂晒，而家睇返都夠痴線

原本住漬洗架 但我好驚洗完啲陰影就睇唔到

又唔會睇唔到嘅, 無咁明顯啫

屌我諗起AV油
我呢個文盲表示一直都唔知AV 油上面D 顏色字點解

屌你老母撞正走佬真係人生玩完

會係啲咩呢?

重戰機

後者訂左象神

諗緊愛花好唔好 綾香就直接pass
本身見模倉減價 想買fag 但冇哂我想要果盒

bro們
我支NEO谷槍果陣 有時會漏油到筆身位/氣伐果頭

係咪多數我支筆個 筆身ORING位 虧左?

打算去時茂屌個環

永野護會唔會出黎講野

搵邊隻fag?
要齊真係要去賣得貴少少既地方先有

我都唔撚知

香港地真係好撚大塵
Btw粒lin點搞好

巴打會噴好會唔會奶?

奶d 重金屬落口

記得完成之後影多張係用UV燈照住嘅相

反晒光

留名睇pink lin

試過
好撚多塵

又出重戰機mk2,舊果隻HG已經封哂塵

係咪真係得塵咁簡單

都冇理由延咁撚耐

新手留名

J死ME

偽新手可恥

個干燥機放到幾多個喵匠貓爪板

真係新手，十年冇砌過模型
十年前係素組派

一個

thanks

你估我地信唔信

可能真係冇砌模型，走左去砌gk

已經洗油重噴咗三次，對角仲係噴到邊位積晒油

我係想砌gk先返嚟砌模型練下手
之前係買figma返嚟玩

fb個 gp有台灣人都討論呢單野，話有可能太受歡迎所以產能跟唔上出唔切貨當睇下故仔先

我之前聽嗰個版本係Alphamax

有冇人砌緊新嗰隻裝甲娘聽講塊面又係學園handsome級數？

積? 邊到積啊, 睇過?!

又一個考試滿分話自己無溫書既人出現係呢到

可恥！

師兄唔好走thanks

買咗未砌, 打算今晚砌

真新手冇人信

到時post上嚟俾大家睇吓佢塊面有幾長

我信

呢度噴陰影都係素組，搞其他花臣上一級變新手都好合理

邊間

下次要劃條線，做過既工序超過5個唔算素組
剪件 修件 無縫 打磨 貼貼紙
做超過呢5個工序唔算新手

最近想試下砌車 請問大概要準備啲咩工具？

膠水

David仔

準備一個工具人

點可以唔提神手

一提神手 就要召喚 一步到位LIST

BTW 我支神手崩左 mr hobby mt106單刃 已到手

呢把好似新岀架喎
好唔好用

有david 400 唔洗神手

想問下如果用mr hobby隻premium水性消光，可以用Real touch marker打陰影有冇問題?

想請問下佢噴個身隻紅色用左幾層油溝出黎 如果我用雙星D噴罐可唔可以做到差唔多既效果?

見模型屋講三山版,算唔算好野黎

Can ~go

是但一隻就OK? 上網見有好多種

滲入式膠水,舉例雙星綠蓋
同埋噴車殼用黎頂住果舊飛機杯

唔該晒巴打

依架1/32好似冇內籠
噴翻熊貓車殻搞掂

hk-hobbymart d 模型真係鬼鬼地，我以後唔會再幫襯佢

隻腳黑黑地個位算係陰影舊化黎？

如果係舊化又點做到依個效果？

你又有咩奇遇

有無巴打用過呢隻？我隔 15cm 噴好難上到灰，要好似綠罐消光咁噴先無事，但睇 YouTuber 講話要 15~20 cm，太近會積漆

係咪呢隻唔同啲㗎？

懶癌水簾個水泵好撚大座

有無ching 可以解答下，呢兩款其實係咪用法唔同㗎

噴罐好難可以噴到噴槍咁滑，噴個普通金屬紅，之後再上光油個效果應該都接近，不過一定冇噴槍叠色咁閃咁靚

去youtube搵官方介紹片睇

個標題燈咗

原來底灰噴得靚好重要，岩先底灰噴衰，一上色即刻一點一點要重噴

就係搵唔到先想問

試過用TS18 但係噴出黎好似消左光咁好啞色係咪正常?

搵唔到？
罰抄100次2條youtube網址唔該

睇住人地review先

想買下MD隻相河愛花個錘會唔會好易渣到軟手?

願聞其詳

想睇評語

係

Facebook成日見d撚樣識少少就學人拍教學片
人唔笑狗都叫啦

買4盒模型，3盒D件都有D黑點
有無咁岩呀，我前前後後都砌左10幾隻都無出過事，屌都唔知係唔係次貨黎

無限龍獸
btw 唔知香港班文盲點解會譯左機械邪龍獸

終於都重視數碼暴龍
如果當年好似任地獄咁發展數碼暴龍，應該會同宝可夢難分軒輊

20cm

等真希波

今日好多新料

總算冇斷纜
嚴重打亂我個Plan

唔會 因為根本揸唔起

咁要睇到底係壽屋企交次貨俾香港代理賣定代理同壽屋嗰邊R次貨賣雖然我覺得壽屋應該冇咁得閒同好心機儲低啲唔過QC嘅板件pack成一盒賣
話時話壽屋啲膠周不時都有黑點，我喺唔同舖買嘅模型砌咗五六盒都有兩三盒搵到有(其他未開)
試過最大鑊係初音特典版頭髮有黑點，仲要大大粒埋咗喺中間，要鑽窿挑走黑點再用頭髮膠框補返個窿，搞完一大輪都仲見到有少少補窿痕跡

Hobbymart我好少幫襯，特典免費都仲貴過出面舖嘅加錢特典版
唯一優點就係多款過街舖同埋某啲冷門款個價都算平

以前tvb 同vcd 用兩套唔同譯名 有兩個名有乜咁出奇
郁d就話人文盲

到底係邊條撚屌幫Pokémon改個咁嘅名
意譯又唔係音譯又唔係
叮噹(多啦A夢)起碼都係因為作者唔用意譯，仲有發音起碼似返ドラえもん

一腳車埋去就會變鯉魚龍㗎啦

以前官方冇刻意統一譯名啲人咪自由發揮，數碼暴龍呢個譯名其實都係
不過機械邪龍獸係機械型病毒種(十隻有八隻都係邪惡)數碼暴龍，呢個名起碼一聽就諗到個形象

ムゲンドラ モン
無限 + 龍 + 獸
你唔係鳩譯唔係文盲點會自己作個名出黎

你用強国語讀咪似囉

啱啱上1999 睇v2 說明書先發現原來呢5 年都無乜出過mg

正文社(姐係COCO)果陣好多獸名都係自由發揮完全無視日文原名咁譯，我到而家都唔明點解要咁做

黎啦黎啦

吓?你認真?
定你想講ka版咋

我見v2 都仲係第一頁，上面有30 部
但30部入面有d 係重複既
5 年出30 部其實真係唔算多啦

V2/ZZ都出幾次

佢近幾隻出返D 非ABS手比你拎武器已經算係咁既啦

原形好彩搵alter幫手

等睇口水位

呢個世界唔係得音譯嫁嘛
機械邪龍獸呢個意譯都譯得唔錯啦
個名都襯隻野既形象

綾波麗呢

但個時我覺得佢紅蓮騎士獸 好聽過本名公爵獸喎
此終有好有唔好 打和super

可能白色透唔到膚色，b 社曬唔到技術唔整住

支國讀音(好似係)：mung ke bao
日文：撲茄mon
點睇都唔似啦

Exact7ly 香港譯台灣譯各有各好
講慣大家明就ok
最緊要唔好用支那譯名

以前數碼暴龍啱啱引入香港，定位仲係有得對打嘅他媽哥池嗰個年代，譯名最緊要係夠霸氣同一睇就明，咁先吸引到細路買嚟玩
數碼暴龍呢個譯名其實都係，照足日文嚟譯應該叫數碼怪獸or數碼獸，但因為最具代表性嗰隻aka.巨龍獸成隻暴龍咁款先用呢個名(同埋細路真係好鍾意恐龍尤其是暴龍)
ムゲンドラモン譯成無限龍獸，啲細路未必明佢邊度無限機械邪龍獸呢個名至少夠殺氣

佢無計魂限果埋

半透白色

rg nu hws係咪未有廠出水貼？

仲要一炮過咁出
好撚忙J唔切

白魔鷲又再版，姐係無望出2.0了

本身個素體已經算2.0啦

睇落真係，不過Bikini版靚咁多既

啲手腳好似好細
帝王龍甲對翼又係細咗

到時應該會有好多人買銀角黎用之後問點解噴左光油會蒙左

因為係邪龍獸進化上去

堅？等左好耐

上面有巴打解釋左
不過呢隻野第一次出現係PS1果隻DMW既BOSS黎，果陣都仲未有究極體呢樣野，同埋仲有一樣野就係邪龍獸係ver.5 先出，DMW隻GAME出果陣ver.5都未出

下個月就見街

屌 唔見開過訂既

因為今日先講

魔鷲2.0呢

用gun metal再搭其他不銹鋼呀，鋁等等唔同銀色配搭重好過成隻銀角

講開，其實電鍍件
1. 上水貼用mark setter 嗰啲會唔會溶左層電鍍？
2. 上完水貼噴光油會唔會濛？

基本上電鍍上面最好乜都唔好搞 電鍍件又好、自己噴都好

1，唔會
2：一定會
其實所有金屬色上光油都會變左色
無左原本果種閃同滑身

咁上完水貼就由佢？

因為電鍍件係有層透明油

你會見到啲水貼浮係面

咁即係要上水貼就要洗電鍍？

整左好幾日，終於合完個身
原來手油模型都唔錯，琴日啲av油組裝果陣甩左啲，手油左啲補色，效果幾好，估唔到手油完來係咁爽

唔係大面積
手油快好多

唔一定嘅
當係車身貼章都ok 嘅

手油好似玩緊油顏色秘密花園咁好抒壓

同埋省好多油又唔洗吸咁多毒

我睇吓點先

果陣驚自己油得唔靚，一達達，但估唔到啲油又ok

最緊要薄油
順住油
等乾
油幾層就飽和

三山
好多鉗都係搵佢代工

有把水口鉗用咗好多年
貪玩買咗單刃神手就少用咗果把
但其他牌子都有薄刃

買晒全部先慢慢砌

我真係唔知水貼係電鍍面上面貼唔貼得實

因為諗緊隻v2ab d 電鍍件點搞

P BANDAI 今日好撚多正野

唔買住
再買斬手
仲有barbatos gk, 自由2.0無限維度 ，fazz未整

L-Gaim MkII要搶
其他再販應該都係冇乜貨
嚟緊仲有更新版L-Gaim, 奧津

Gaia 123主色可能會幾好，gun metal副色

唔係大改色應該都冇咩伏既

GK呢樣野真係好恐怖
睇睇下就想買
但整起上嚟用幾倍時間
堆左成堆GK都唔知點清...

巴打

落咗軟化劑張水貼捽唔甩攞水浸都唔甩
貼個位斜咗 點算

改件睇佢複件質素啫

有啲可以直上

指甲刮，再唔得就砂紙

setter 仲有得郁
softer 之後再郁會爛

磨走佢 貼過張新嘅

會甩油

不過冇咗架手推車

Wing zero ver ka 好似好正有無巴打諗住買

我睇片條友都用綠蓋移到，我落少少一下就黐死咗

噴過囉
冇計
softer本身都會溶到油

好多部啦，重邊有性趣

巴打用藍色？

綠蓋通常就用清水貼好固定左之後再落小小綠蓋係上面

我玩水性
用 Mig 隻setter同softer (好臭酸味
softer 好少用 (多數係曲面/複雜表面先用

喱個post 對上一個話再買斬手嘅應該變咗人棍了

幾多號出MG Wing

落左綠蓋無得救，一郁張水貼就爛
另外從來都唔用綠蓋個掃d毛太硬
對d薄水貼好易hi爛

可能上個月唔再買姐，而家11月了

28號好似

走火入魔搵alter監 pvc價

買PVC算啦

買翻黎咪又係要重噴遮水口縫位

即係26號賣街

希望唔洗食炒價

21st century color guncannon

如果佢賣得平返d,
打撚爛哂工廠大媽飯碗

呢隻唔係膚色
易噴好多

搵唔返原文，content farm頂住先

7700羊姐，唔算係好貴啦，之前果幾隻都係6千~7千左右

發覺懶癌一d都唔懶，好多野要改位
BTW有無大神改左開關電箱仔，駁做一條線插插蘇，而家有三大抽線好麻煩

岩岩睇fb
見d人又係屌0秒冇哂貨

Btw想問下有冇人知之前9月定十月會出既pbandai hg zeta香港到左貨未
睇貓店、玩具模型倉同一d模型鋪fb都唔見有
但日亞又見有得買

之前隻Zeta 0088同 Rick Dias 同 GM Night Seeker同一日到貨

下幾時到架
屌睇開既鋪頭都冇返到，之前就係搶唔到先日日睇鋪頭幾時返貨

再販貨基本好少貨
所以都係一出就秒 (一係一直冇人買啲死貨)

喊出黎，呢兩日出去搵搵有冇，冇就日亞訂算

想問有冇成品網會分享埋色表?
學緊油性色但未識溝色

其實 溝到一樣色
底色唔同, 面色唔噴飽和, 噴埋filter/effect 都唔一樣

啲人有寫色表咪有, 不過多數都無
想有成品睇又有色表跟最實際係買模型書返嚟睇

唔該2位, 唯有自己試多D

E個真

所以噴色 撈到自己覺得差唔多 噴落去就岩

之前喺到收咗個噴筆同泵但自己一直無時間玩
又唔識玩 睇下有冇巴打願意接收
連埋一堆油同有部分全新嘅工具放埋 平放嘅
枝噴筆應該係sparmax嘅dh-103
個泵我就唔知咩牌子 有意可tg我
另外仲有盒全新嘅mg巴巴托斯都想放
買完返嚟冇時間冇心機砌
有意都可以tg我

整張圖上黎啦，雖然唔係太建議係呢到賣買

炒硬

不過應該冇GTO 78咁離地

今年d人買模型好似餓鬼
rg初號
之前已經返個三四次貨
又再返貨等四日後先去買都無曬

自己買d膠匙返黎噴,練下手工之餘又可以試發色
一隻主色都可以有唔同變化

好在黎緊無嘢做，一見福姑出po 就可以仆出去姐

仲有十罐油，兩枝toner，一罐灰色上灰噴罐
兩枝筆油嗰個細羹，遮蓋膠紙，工具全新
夾夾埋埋想賣$700

好彩訂咗

我醒起要訂既時候炒孤已經無左

我會search隻色個名，睇人地噴成點
通常係睇日本仔網

搞左個幾鐘終於整到粒燈 手腳果啲都唔知點搞，分分鐘fail

咁最尾模型後面有成塊breadboard定點

搵位 收埋電池
腳底做電源輸入 + 情景底座又得

而家bandai個展會係得成品？冇拼裝？

Figure rise

出年gundam 拼裝好似得RG自護一隻消息?
我有冇miss到嘢?
其他一係成品類MB果D，一係就非gundam作品。

Sorry 頭先睇VR展係咩拼裝都冇

拼裝已成condom

tamashii展點會有模型

我係12蚊店買左個usb led燈，打算拆個usb插頭出黎，用usb比電，而家呢個純粹用黎做testing

燈呢啲野，玩一次就算，太難搞怕了

今日果個係成品部嘅魂展，模型部嘅展覽12號先開始

MB真三一，魔神Zero

拼裝 出年咪有之前訂落嘅啲PB嘢
通販冇料到啫

匠機 叉鴨髀

冇玩過場景
30mm依個抵唔抵屌

08小隊

濕撚左個頭而家要買埋佢

未試過自己砌場景+1
有啲心動想買嚟玩下

我想做你隻狗
咁多錢買架撐同成品

香港地而家點存錢都買唔到樓，洗鳩晒佢算

但係唔買樓邊有咁多位擺模型

租工廈

香港人既悲哀

原來係咁，我見佢出gto版吉姆
模型係咪有望

模型而家殺肉砌到嘅

其實模型出貨係咪有個循環？

呢排周街都見RG嘅自由同脈衝

但係我想要build strike

講左一千萬次啦
google "bandai出荷"就睇到當月出貨schedule

Thanks

唔差在講多一千萬次

想問下如果你地想將d 件改色改做灰色多數會上咩色既底灰
我有諗過用銀，不過堅係好撚臭

點解唔出星標西

最憎b社，下次唔講

標西點會買唔到

如果新樓
買咗都無位擺

特大窗台露台

我屋企個窗台就係咁用

窮人就用 屋企窗台個浪衫架 放高達

係咪071-075個堆灰做分色
我都係直接上灰底算

搞完底灰再上灰色我怕噴漏

一係跟NYC 上黑底 我覺得佢隻G3上得唔錯

神之手 與 mr hobby 新出既mt106

一把用左 一年既神手 當一個月砌一隻 就當剪過12隻mg la

同mt106新出 接近冇分別

當然 全新vs全新 一定係神手佔優

我認為 可以一戰

有神之手85% 到90%既戰鬥力

但手感 順滑度 八折一定有

左切口 係神手 右切口 係mt106

呢把幾銀?
遲下MAD又出多把 睇黎神手即將跌落神壇

巴打你一野就拎埋SPN-120剪落去? 正常SPN-120係要慢慢壓落去先可以做到無白化

我都準備噴灰色
之前買左Gaia淺藍果隻底灰
諗住試下淺藍底再上灰色

Rg 渣古條管黎 牙簽咁幼😂 唔會拎黎剪流度啦

你唔講我都唔記得有呢支野

我買哂粉紅/藍/黃
果陣買主要係想噴鮮色果陣用
後尾覺得可以試下面油薄噴透少少底油出嚟
利申: 未落手真係試得唔得

黃基本係垃圾黎，噴撚到起砂都遮唔到D件

底色用白色/金色

咁大獲 仲以為底灰遮蓋力會好啲

我就係講緊gaia 果隻黃色底灰

琴日睇模型倉ig先係度賣廣告,講緊神剪鋒利度跌得好快
係咪有d咁既事

肯定唔關事啦

大家都係鉗 都係單刃既話

越簿同越鋒利 一定 容易爛 通常係使用不當/粗用先爛

但係 一盒模型 咁多零件 人為失誤 粗用/剪歪/剪太粗既水口

實有 所以 應該歸於 人為失誤?

單純地 崩刃/跌爆 其他單刃都係會有

冇囡砌開始出現戒斷症狀

所以唔噴油 得閒撚下佢改下pose影下相最開心

本身諗緊禍月delay 買愛花砌
一睇d report 又係補色地獄 即刻停左停...

愛花都叫補色地獄
咁綾香叫咩

不如試下gsc啦

超地獄

愛花其實有面相筆同圓規刀就夠

新手學砌模型有野想請教大家，我而家砌緊MG RX-78-2 3.0，想問下你地一般會用佢張貼紙定出去買水貼？買水貼既話去邊度買？

模型鋪

新手想問點扭曲dPVC管

風筒/熱風槍

或者網上大林？

痴埋水貼搞埋少少就ko

聽過但唔熟，所以先想請教下大家

有冇人係露台噴油？近排凍左好多長時間真心冷死，又想試廁所噴油唔知好唔好

你係問廁所好唔好,模型好唔好,定個人好唔好先

ps5 一出d 人就唔見哂

唔係19號先出？

等玩gg miles

廁所濕氣咁重...

人應該冇事,模型應該濕氣重唔撚得,廁所唔介意變色就冇野既

用緊模研4.0既你 有無覺得用完仲有陣味留左係部機到
岩岩睇有D油上哂風扇位連埋條喉都有色
唔知搞咩 照道理應該落哂水

正撚常，講完

買咗盒1/350船模蝕刻片
想問下應該用咩膠水黐好

用aa膠定tamiya87091會好啲 又或者有冇其他推薦
同埋另外見到有人試過用G透明膠想問下有冇巴打試過

利申:第一次整蝕刻片

想問痴水貼係咪一定要用軟化，好易甩

易甩唔關用唔用軟化咩事
買枝水貼膠水啦
或者你浸太耐都有影響

我喺ig 見到d frd post 既？

睇嚟你又俾個AR呃咗

我自己用開AA膠+AA gel
邊隻船

你用咩水貼先？痴實左後，其實上埋消光就好實

Iwata HPCP 賣千三係咪正常

有時未必完全係水貼本身問題
有啲位隻模型本身三尖八角凹凹凸凸啲水一乾冇咗張力就會繞起
咁樣就關落唔落軟化劑事
但喱啲case, 比起軟化劑, 如上面啲巴打話齋setter更加重要

把野D 價好跳樓，有時9百都會有，千三又會有
利申有3把

想買把neo頂住先見評價都唔錯

但多數人都推介HPCP好貴

tamiya 78032 陽炎1939

原本諗住買雪風 但係唔想其他船沉曬

幾好丫, Tamiya船模唔吹毛求疵嘅話都起碼唔會砌到火撚滾
By the way我都對雪風冇咩好感
你想像下佢遲下同你講「ni hao」就會對佢冇晒興趣

而家d gk駛唔駛用熱水煲吓先
用平時d普通底灰得唔得

ching 可唔可以順便講下aa膠同埋aa gel應該點用

btw 你有咩船

點解要煲

用洗潔精浸完再刷就得啦

其實冇好多隻, 土地問題
我覺得見得人嘅只有佢

AA膠同gel 其實個問題係一個太流質一個太杰身
兩隻溝埋好似AV油白蓋新唧出嚟嗰陣嘅黏稠度之後用牙籤/針搽少少去接口
當要垂直貼著物件(例如防空平台
貼艦橋喱啲)就習慣要搽喺邊位嘅下方或者面向船嘅內側
咁就有漬都冇咁顯眼

福巴 痴蝕刻片/鈕釘/金屬改件

通常 用咩膠水 唔會白化?

gaia t03 加超聲波機係你好幫手

真係唔認老唔得，坐係度砌一陣模型條腰已經開始攰

其實如果接觸面好大
例如成塊油布甲板或者成堂梯撻落去膠上面就用返GSI藍蓋就算
我啲痴上去嘅鉚釘本身都係膠所以又係藍蓋滲邊
白化我一般唔理因為我多數事後上色/上水畢地
但係如果真係有concern 就會用Wave 嗰隻低白化AA膠, 一包5支定唔知幾多支嗰款
如果係飛機擋風玻璃喱啲濕鳩件難服侍就會用白膠漿

其實枱嘅高度同張凳好唔好坐我覺得先係問題
我間動張枱高度唔就手都好快攰, 但返學磨工件喱樣嗰樣由朝整到晚都頂得緊

買左把mr hobby 乾電銼 水平磨那種 今晚試玩下

地獄既開始
係咪check完件唔剪水口直接浸洗潔精就得
要浸幾耐先得
唔想再洗錢買超聲波機同t03

可能用牙刷刷下

我唯一一次整GK件係就咁拎牙刷放入洗潔精水到刷下就算, 冇浸到
而我朋友就浸一晚

暫時整過嘅GK件都無洗過，刷都無刷

我直接噴金屬底油就上灰，唔洗件

好似好多巴打玩gk
我都想砌隻女角
但完全唔識

終於買一条綾香, 放假可以慢慢砌

新手玩超改

建議最後先洗件
你磨件時會比平時砌模型多粉
你執完件都要過水洗多次刷多次咁不如最後一次過搞

見到D GK 就知有排玩
做姐蓋都有排玩

驚閪
加油

新手一問
上網睇到 第三代av水性油
可以手油又可以噴塗
我用左第三代稀釋劑 1:1同1:1.5都試過
我溝到完全溶晒
但都係係會塞槍
有冇人用開av油可以解答下...
上網爬完文先買 點知中伏😂😂

伸利：用開油性油多年 由於太大問所以想轉水性油

金屬色噴黑絲襪好正

第三代av油？好少聽咁樣分d油。
多數係分model colour, model air, mecha colour
你噴邊種油，每種落稀釋thinner唔同比例喎

巴打係邊度買

以前覆模技術/料參次
CAST件有機會嚴重變形
浸熱水可以拉返直少少嘅

rip

噴到天昏地暗，飯都唔記得食

邊隻係第三代
btw用AV油更加唔可以信個比例, 總之開到佢稀到只係無水咁稀就實無死

喱啲...好閒啫
膠水前後點兩下屌埋一齊就冇事啦

哩隻呀

我試左幾個鐘
懷疑係入面乾左
聽日買枝緩乾試試

你個隻AK嚟唔係AV
btw我未用過AK, 但係好似同AV差唔多性質, 通常塞得都係唔夠稀or油入面有雜質而噴筆口徑太細 (e.g. 金屬油嗰啲粉)

想試 新 GSI hobby color H-XX 多啲，
啲日本youtuber 吹到好勁

我以為同一樣野黎添😂😂😂

AK

AV (Acrylicos Vallejo)

兩隻牌子

基本上大部份 Acrylic Base 都係差唔多

完成

會否太正

出現了
把劍隻紫藍色好靚

我想問洗電鍍，用mr hobby thinner 250 係咪就ok？
之後再用1:1漂白水？

未試過洗電鍍, 但我估洗表層透明顏色用tamiya嗰隻paint remover會冇咁影響啲膠
不過電鍍嗰層嘢咁tough可能真係thinner都得?

69 絲之前話用洗油水
於是我google 「洗油水」「洗電鍍」好似無一個統一既答案
而我本身用開av 油，無洗油既概念，所以想問下

但V2AB個電鍍件有外露水口咩
我覺得隻色都鍍得唔錯架喎

佢有做隱藏水口既
但早幾日講完電鍍件上水貼之後，我諗都係洗左佢再噴好過
ka 版無理由唔上水貼嘛

但可惜佢花紋無雕刻

想出左支hpcp換infinity
2手hpcp可以賣到幾多 支針微彎

想問下應該點樣保存D溶劑? 我用保鮮紙包左再扭蓋 支洗筆既溶劑都掃發左一半

RG 真係磨件磨到傻
想出把靚剪磨少d

利申：用一把普通剪走天涯

依家冇人會講究乜剪嫁啦

信David 得永生

比你地講到有D心動

其實唔好玩D咁早既RG應該冇咩問題?
只玩過T1,用筆刀批再加隱藏水口都得一部份要磨遮

之前介紹隻唔洗筆套裝點

我整爛咗支筆要換除咗出油量多到好似噴罐咁，係咪冇其他問題

要睇佢有冇強迫症先

有d位正面睇唔到我都會磨，如果講正面好明顯個d 真係勁少

嘩哈哈，噴噴下發現無晒光油，之後一打開個油架，一支spare 都無

屌你老未咩

好易漬油囉

我用噴罐冇呢個問題喎 係咁橫掃，濕就即停，又唔洗理支筆 好爽

呢套得唔得，想用黎噴消光 底灰 大面積既野 入唔入得過

痴左塊3m上去,磨得幾快,有兩段速
不過有點嘈,要留返日頭玩
250蚊幾抵屌

其實筆刀係要切定削成日最尾果下整到冇左忽

我都有d心動

咁即係用筆刀批，再假組先？

心動都唔敢買，成班懦夫

隨你

問我都係答標準答案：

David仔

好睇咩體位 我多數刮痧咁刮

冇咩事就叫David仔幫手啦

有冇巴打想賣噴筆，2手都要 想試d野

最緊要平 百零蚊或以下就fit晒，要冇穿冇爛

屌你
上網做吓david仔功課先

剪個BANDAI LOGO痴上去睇下有冇浮面嘅感覺先

筆刀幾廿蚊，david幾百蚊，自己諗需唔需要啦

每次都燈影牛肉咁批少少透明薄片出黎直到粒水口冇左，

David 磨rg d邊應該會圓曬
rg d膠咁軟同細粒

捉唔實粒件，一開機成粒飛走左，然後上黎問邊個買補件

只打算玩rg,唔玩其他大野/GK
用D400我覺得大材小用，用砂紙板搭400/600砂重好，兩下就磨平

rg我表示磨都廢事，最多拎筆刀批就算

仲未賣，最後一推
睇下有冇巴打冇興趣

冇貨呀

rg定位就係素組都好靚，整其他野就欣賞唔到佢d design

無晒光油，收收皮先

噴消光

金屬色點消光呀大佬，我唔係噴神高達呀

睇完呢兩條片，感覺上thanos 嗰條教既post shading 易處理d

你D 件咁撚大件更係過癮，你拎隻HG 學去咁做手都震埋都似

兩樣都試下, 自己對手最準

喂又鞭

我諗我未夠手定去做preshading
所以都係試post shading 算

我自己就兩邊都會用, Pre-shading上完主色之後唔係想像中咁好就會post-shading修正返佢
都唔掂就油彩/乾粉彩加幾筆, 好撚漫長

試吓先，反正黎緊咁得閒

點解紅加黃唔係橙而係粉紅

你隻紅色有少少藍

我岩岩都拎左支AV 黎玩，真係粉紅
要加好多好多黃先上到橙

因為av 既淺色真係好廢

用transparent red會唔會易變橙d

琴日終於刻完線 做打磨 David 真係好正
唯一缺點 我覺得個磨沙棉400 好快磨蝕哂
同唔係萬能 有啲位都係用手磨比較好

出一出旺角就買左四舊水油

呢樣真。。

所以換位思考，你要溝橙色，係要用黃色做底
你望住枝紅色油，一滴，兩滴
就係咁，你就會俾佢催眠左

痴線
喱個gag幾多年

撇除個鳩gag，av 油要溝色的確係咁會易處理d
你唔可以用電腦rgb 既邏輯去諗
因為一份紅一份黃，一定唔係橙色

有無巴打幫下手諗下隻手點配色好

參考exia r4

去開深水埗模型友買acrysion 野。

電鍍

btw 我真係fd上fd識人係大陸有廠做電鍍，佢有問過我整唔整隻玩下，不過佢都講明大陸廠電鍍好撚毒 一定要放入貨

想要咩feel? steampunk?

一係就銀+鐵做到好似機構鎧咁
一係就steampunk，我仲考慮緊

槍鐵加銅點睇

一係跟番隻橙色 白加橙，
Z plus a1 地球色

最緊睇緊兩套野
紫羅蘭永恆花園
女主角既義肢，有少少機械鎧咁，不過天注重冇咩重量感

有少少似水龍頭既金屬加布面咁既消光黑底，睇落好輕身咁。

同埋no gun life

steampunk類。肌肉上面加金屬改裝，然後展現本身肌肉線條。

不過我會諗到既更加癲，好似電單車咁一兩件殼用返本體橙色其他外露機件位好似電單車死氣喉咁

錯字

之前玩rg nu gk幫你磨好曬大水口
原來自己磨要磨餐死

你個覺得磨水口就死?
你太睇小gk d問題，補沙窿你應該會車套件落街

唔該晒咁多位巴打

btw 乾十三識貨

係咪一日唔上灰一日都唔知幾多野要救

比起曲件 氣洞 打磨已經唔算係d 乜野

上次搞搞下成快件粉碎左

有睇過漫畫版四驅兄弟旋風麥林誕生果段應該明我係點

你會發現Fix 左A 問題之後會彈左BCDFGH 咁多個問題等緊你搞

正常都會噴幾次灰,所以我會用噴罐

試過砌成件144,支炮管變左條蕉,點較都較唔返直
最後要鋸曬本身d detail位自己用膠管砌返支炮返黎

竟然仲未有人叫你買david 仔

我係d 長角R 左，用d 快子夾住幾日先夾返直

買MG百式2.0嘅話
洗晒啲金色再噴過
大家會唔會覺得好曬錢
盒野就係貴在個coating

有無ching 用緊手提泵噴av油

個人覺得會，隻金色都幾靚，又有隱藏水口。想全噴不如買hg，除左細節位同mg比差d之外，都冇乜缺點

試過，因為氣壓低，油要開得比較稀，薄噴多層，都幾曬時間。有耐性可以玩下

舊化

坦克碌豬

車死你

右邊履帶頂好似太乾淨
左邊咁多沙，右邊頂反而無，好似唔多夾

但手提泵多數得18psi max (0.12mpa)

已經冇野可以制止到刮漆

我貼完bam圖到你

有著衫 凸出黎唔算bam
點似你衫到冇件

用david,仔會唔會加水磨
加水d水會唔會彈到買四圍都係

我會，用手指hi 少少再點係個水口位到先開機

如果你浸濕張砂紙先磨會好過癮

紅底 黃面
Model Air Medium Yellow 遮蓋力極低

又上黎交功課

RG HG 1/144
(上水貼呃下巴打係RG先）

呢隻真係好唔掂，最底有圖

本身關節就鬆過鬆化餅
我上膠水想加厚佢，中間粒lin就斷埋 我諗post都轉唔到，鎗又不舉，真係好唔老黎

如果再忍唔到手砌呢種HG，我俾狗屌屎忽

次次噴完油支油都實有淨
但係部部機都想唔同配色
搞到屋企啲油愈嚟愈多 藍色都幾支

自膠 原來中間冇砌舊pc膠

唔怪得咁鬆

學下點溝色

笑鳩我

NONONONO

當學左溝色之後

你溝完剩低樽仔 會越黎越多

通常溝完 (我溝色通常係 開好既油 用剩返D細油樽 左支支右支支)
之後就會有 一樽(15~20ML果D)
擺左係度 通常一次又用唔哂
掉左又覺得哂 積積下 會更多

整過一次GK之後就覺得除非套GK好正
如果唔係自己刻線加細節其實仲快手

起碼唔係整完無鏠先發現未塞pc膠

正 終於搞掂

00之鬼

得返兩部素組 冇心機

新手想玩噴油
如果av油用噴筆的話, 口徑0.2定0.3會比較好
泵的話暫時打算Sparmax ARISM, 唔知夠不夠力

終於整好個骨架

不過我砌埋曬之後覺得個骨架好易爛，轉pose要好小心

聽巴打講返黎：水性油易塞，0.3會好d同 唔好用龜泵

噴完半光澤乾左先發現痴左條毛係度想問下可以點整走佢
呢面係後面嚟定係當睇唔到 定其實舊化會遮到

習慣開住機直接塞個磨頭入水洗走啲粉

呢個真係可以出meme

1000# 輕輕力慢慢磨，唔好心急慢慢黎就ok

原來1000救到呢d 下次試下先

搭單問起一兩點粒粒都可以咁磨平佢再噴多層遮？ 定磨下就ok

電王巴打

網絡欺凌呀

啲support位俾著係我見到都唔想執

喂又咁快手
啱啱起身睇返啱啱先知咩事

見到個魔法陣咁搞,好直覺咁覺得,應該要起電腦度起深d既坑,
然後成件野一野隊落皮帶度磨淺,順便磨走埋d support

我都有follow開佢，佢d 件點挖印出黎咁滑? 機問題?

樓主pin this

唔算特別滑, optical系列嘅機都係咁上下
但當事人就會明其實之後都有唔少功夫要做

可以, 冇凸起嘅detail 基本上都係成塊面咁車

用真香果種轉畫面講最後果句正d 一氣呵成同一個feel咁講無咁好笑

Here you go

大家既edit 都係咁上下

CLS

模型post 真係全連燈數一數二有愛既post

唔好再推了

想問下福仔，如果想買個3d mod，邊個cgtrader 可信度高唔高？
呢排想買個Tony Stark 頭試玩下，但係上cgtrader 見佢無free ge...
同埋香港d 3d 打印鋪頭有無邊間好既？
仲有就係如果個size 係大概3cm 高，會唔會好容易出問題？

砌左未 d人講到好正咁隻野 堅唔堅
水口位又開得靚 豪華版d色水素組都好撚掂

未收貨
我都係上網睇review
利申訂左素組版咋

御模道

呢隻有marvel 授權…

做開賊間唔中做下善事就可以洗底咩

叫做大比例模型
但外型硬係怪怪地

好過以前d 支模全抄既

我睇圖睇片主要係個膊頭無設定咁貼身

cgtrader都算數一數二嘅網 唔會信唔過嘅

我又真係未試過買3D model 喎, cgtrader 俾完錢直接download 定係點
直接download 就應該冇事嘅, 問下佢係low poly 嘅model 定係3D printable
鋪頭我幫襯過兩間, 一間係AIO studio另一間係MH 3D, 兩間都冇咩問題
同佢講話要SLA機就得
3cm頭算大, 應該唔會有咩伏掛, 用SLA 印起碼唔會磨撚死先

支那而家手法就係咁，買唔到版權就抄，到好迪迪尼呢D真香既就用人民幣掉到佢地含撚為止

我以為3cm 算細tim

上cgtrader最緊要睇清楚佢係比咩format你, 通常stl / obj都可以放入3D print software入面, 其次就係搵啲無texture樣嘅圖嚟睇(即係啲純色or有wireframe嘅), 因為有時落咗texture好靚仔, 點知一無texture原來係垃圾嚟

佢呢個下面有埋條youtube 教學片既

佢個頭好好笑
會唔會直接買HT頭雕仲靚仔

HT 頭雕？
乜HT 唔係成隻賣既咩？

應該唔岩比例

我無玩開
但我睇過好似係有剩頭雕賣 D臉紋好靚

係 呢隻野好似係1/9
一定特登做出黎想人硬食佢條line既DLC

做max底色

嘩屌！你大開左我眼界

為左隻支那道我決定買隻ht 掉左個身佢要佢個頭雕

成班老屎忽恰鳩我 唔再入呢個post鳥

下個post再入

你意思指d頭?我都幾鍾意
不過屋企放哂高達 無啦啦放隻ht好似格格不入先無買
唔係既我一定追返以前最鍾意既dx16

係，我完全無諗過原來真係每個頭都有個價，以為係d 古惑仔講笑

一粒頭好似仲要好撚貴真心玩唔起
如果有岩既比例 我諗都幾正
不過價錢可能已經買到你想要既mk85戰損

研究下先

呢個真係型好多
上面個個好似抽象派

油唔油得掂呀?

油唔掂，所以69 絲一提出頭雕之後我就即刻去搵

又唔係我油, 我點會理油唔油得掂

咁不如去盡D 直接HT
無論係pose 戰損 無限手套 全部都係你想要既野

cls

那有錢…

之前用Gold Leaf中左伏
琴晚用XF6差啲又再中一次 好彩有試一試先落筆
想問下係唔係所有雙星珐瑯ge金屬色都係咁...

hi

買左個抽油箱，我間房就聞唔到，但噴出房反而隔離房聞到

正常，D野抽左出室外，如果有風會吹返入隔離房

笑咗

買左個HS e420 有風出，但唔覺有抽出街

琺瑯金銀銅黑 可以買 GAIANOTES隻 4 Artist Marker

都幾易抹

白色就麻麻哋

未閂左佢試下噴囉

係咁上下 只能講用抽風都係盡量減低個空間污染 一定唔會100%抽走哂

用靚D既就減多D 一分錢一分貨

本身想買modo , 但運黎香港成千幾蚊，諗住都唔係成日噴，廢事買咁貴

第一次聽呢支野 可以一試
富聯應該有?

唔肯定有冇

個人去過
MK 模型先生
SSP PM，褔利 都有
但未必齊色

有無師兄知邊度仲有革命機火人全裝備賣

富聯可以直接打去問

日日睇pbandai終於見到有人放左5號機出黎，如果4號機都有人放埋出黎就可以順便買埋

我都執左部，PBANDAI 可以CUT單零成本真係好撚ON9

其實係
搞到益左d炒家，等佢地可以訂左先，唔對路就放返出黎

直接拎部4號改成5號

冇啦，屋企連後樓梯戰術都ban9我
想改色都唔得啦

呢排睇新聞聽得好多既負壓房間,其實開抽油都應該要咁,
唔好完全密封間房,密封完開個小空隙畀空氣入黎,再開抽油形成負壓,應該會抽得好D

去噴場玩囉

邊個想要滑一滑反哂光立立令我同行出黎

點先可以砌模型快d,...積左幾盒係度仲未想開工,...但又想搞上色

咁係咪可以叫人69了

素組左先

素組一盒RG/MG（連水口打磨）要十粒鐘
素組一盒HG 2-4個鐘

要唔要幫你打辭職信/退學信,
即刻大把時間玩

要辭職信可以問我拎，新鮮打好左一封

砌好一盒先再買下一盒

點解要砌快d,繼續堆積先係正確態度

神剪素組 磨都唔磨
有時素組完覺得唔靚/ 軟骨可以唔噴
慳唔少時間

我本身已經用個𥦬夾住條喉，間房唔係好聞到，但好似噴左去隔離房

買長d條喉，隊到出樓上，風口向上吹

係咪冇過濾先排氣出街然後自己食返

同條喉放嘅方向有關？ 我放出窗 向下冇味喎

你要做到令面星光銀先有資格叫人69

每個人窗外面都可能當風唔當風食正上升氣流等等唔同條件，條喉點放可以有影響。
但如果唔過濾就出街就自食其果

第二日比樓上屌老母

有過呀，有塊filter,但filter主要作用係咪吸啲粒子？其實啲風同filter都毒到仆街

鬼知邊度裝修咩

想問各位高手
有無平靚正既訂製水貼地方推介?

p.s. 量少 (一張A4紙 print 得哂想要既圖案) + 我畫圖

唔洗print 白色就去買張水貼紙自己print la (用公司/ 自己printer)

我琴晚唔記得對條喉出去就噴
抽嚟抽去都係留返喺房
除左罩先發現 但好彩地又冇乜味
唔知係啲棉吸哂定本身間房通風尚算良好

咁有無水貼model推介

print既時候係咪當張水貼係普通紙咁print就得?

標準答案：David仔

濾棉會吸，始終消耗品黎

歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎 (49)寬己嚴人，罪無可恕

福巴有詳細教學

金魚街大把filter,十零蚊塊重要fit size
我都懶得慳，噴完一隻就換一塊

所以用左filter 都有味，可能已經打左柴，吸到滿左吸唔到新既有毒物質，室內循環緊

邊隻fit size咁好用？

唔買,遲下唔知幾時先有得買

唔係限定嘢
遲買平好多

不過今年武漢肺炎攪到乜都delay

聞得左無曬感覺？我明明都唔覺有味，但屋企人話有

噴油都係玩命，我噴av油，希望健康啲

有帶罩其實都安全既

咁砌骨先好定砌晒手手腳腳再組快d?

本身係屋企露台走鬼檔玩開龜泵，無啦啦壞尻左

有無d靚小小嘅泵，勉強可以拉個拖把出去露台，不過玩完要收埋走鬼

有機會 我多數閂房門 開大個窗先噴
噴完出廳都會keep住房門閂住

遲啲又岀隻好啲，過到係個心理關口就得。
追得幾多

我都發現有露台幾好，可惜我無

我無抽油箱果陣有帶，果陣大味好多，而家有抽油箱就無帶，btw我只係帶普通口罩。

其實我覺得係個filter吸曬啲味，個抽油箱其實抽唔到幾多

之前噴噴下發現無晒d 光油，火都黎一野買夠五支我就唔信無啦

唔好咁響口，下次衰冇第二樣

無thinner

一個大水口橫跨幾個相連又唔同斜度既面
每個面仲要極細
點撚樣磨呀

試下用筆刀？之前有啲麻煩位我都係用筆刀

剪平個水口先

痴撚線

正常,水口唔開係e d起模一定會斷
筆刀修到接近無就轉用400砂磨,斜面落砂紙板,內彎用卜銼
無就去買啦,玩GK工具唔少得

呢d唔叫水口啦，叫披口

你班仆街 咁認真答?

DAVID仔哩????

我係筆刀派，
夠技巧花咁都雕到出黎啦

你個名

要細既話 hm-05 連氣缸泵， 400 幾。
再大果啲真係太曬位

利申：我自己買個12vdiaphragm pump 真空泵 diy

唔用拖板
拖喉咪可以大啲泵

再上網執個工業用泵,大大個又抵用

我都係

但我係快刀手

但好很嘈呢

土地問題， 冇位擺咁大個泵

不過拖喉呢招work, 反正 氣喉可以行好遠

次撚次去carousell睇模型野都走d工業用泵出黎

你班撚屌

丫，你班仆街，我張鳩圖仲多正皮過d 高手既成品既

下個post post頭繼續
等後人記得唔好再錯

淨間撚走左個巴打呀

我就唔鐘意b社既,所以支持屌柒佢d仆街膠

圖文不符啲再版hg都冇地方賣嘅，例如斯瑪大嬸格魯古古J

水貼做乜咁懶唔去段差

cut斷都冇咁覺眼
現在中間飛起左

懶～

又敗咗家

but 人生得意須盡歡

登登 登登登登 登登 登 登登 登登

係咪12V2A 果隻

邊度有呢隻同再版嘅太空坦克？

是 David契仔

隻格魯古古我見福利fb出過圖有返貨

諗住買隻練下噴色

想睇吓用邊個鑽頭磨水口好啲
唔係david 400 其實好多野可以代替
我自己就拎舊四驅車+可調降壓module改裝頂住先(雖然睇落好白痴, 但四驅車轉速都可以過萬)

David 400 都可以買呢個代替

又有人俾tifa呃

頭先試咗 好正

一隊落去兩秒冇咗個水口

爽到我漏咗少少前列腺液

砌慣囡已經對高達模型冇興趣
行落模型鋪都只係想搵壽屋d配件同囡skip曬財團B d膠

用砂紙輪(圓形) 定平面果隻輪， 佢跟機比好多配件頭

咩嘢黎？

好爽呀巴打 以後唔洗打丁，轉兩下都夠爽

25仔 唔係用David 400好意思拎出黎?
你已經被杯葛了

我買埋呢個，已經唔再驚梁國雄議員

Hm05 係咪啫係高級龜泵

個出力同龜泵差好遠下
但係又比唔上常規泵

之前都買左，其實麻麻地，依家想買個頭戴式果啲

24V45W 龜泵(普通龜泵10~24W).
Hm05 去到38psi (龜泵得21 psi)
但聽人講買冇氣缸版(單舊) 冇用， 長期著易壞
氣缸版好似都係498~538蚊。

強迫症發作，個水簾終於有開關制同埋得返一條電線出

最主要夠細部，
唔係直駁220 真係好難大power 過傳統泵

人身安全保証金

呢個要時間適應

呢個野我用黎焊野用既

勁我買完懶癌都覺得線多，有冇教學？

好用 但係啲海棉消耗得好快 係我用得有問題定係真係咁呢？

想問吓壽屋啲女啱唔啱素組撚? 除咗一條嗰盾

九尾有少量位要補色
素組效果都OK

想要rg 00q full saber，但實色好貴，
諗緊買唔買clear color噴返實色好
但噴透明件同噴普通件有冇分別
係咪照上灰就得

Thx得閒望下

除左一條之外其他補色都叫簡單
最起碼有水貼

想點砌就點砌，洗乜理人點睇

拎去洗,洗到摸上手都feel唔到砂紙果種鞋面先換

Okok

呢款又係前後推？？？

Thx! 你用埋磨機磨4邊都幾大工程

話說是咪冇曬地獄槍兵

仲練埋補夾口

唔清楚, 打算買

等你報告平David 仔300蚊呀

壽屋d 改件真係好好玩

用拳頭幫你解決問題既魔法少女

一條個盾真係最冇誠意

原來呢隻係左右郁嘅，買買買！！

clear color 點會平過實色

我都覺得 左右郁果種打磨器好正

市面上 有邊幾款??
DAVID 400重有咩??

未買
不如買返MG啦

基本上 RG
有MG版 買返MG 又易玩 又易砌 又猜咁易爛

RG真係得最新果幾隻 係OK

啲rg限定要後追真係幾貴到依家都未買番rg z3, 真係好型

想問下油水分離器係咪隨便買隻就ok架

下，clear 仲貴呀麻

乜野玩法

搞掂

The dark side....

想問埋個D咩噴筆快速轉換頭係咪一定要買

唔買就駁唔到支筆落個泵條線到

唔係，你可以直接插落條膠喉到都duck

收到thank you

方便換筆(多過一枝筆時)
拆筆去洗
收工拆喉

係嫁 其實RG 既質量 唔係想象中咁好

因為佢要精細 但D模具 有陣時 又翻用幾千萬次

D有 滲線位 廢到 明明 係可以滲線既位

(即係原本 新模係滲到 翻啤多唔知幾多次 就滲唔到)

因為 模具 用太多 連D坑線都虧埋

唔係無誠意，壽屋係一間好傳統既模型公司，以佢而家既技術要做到個盾完全分件都唔難，問題係模型既本意應該就係要落手落腳去花時間執同埋修整

出到隻隻都分到太完美個個整出黎都一樣樣有咩好

係呀，唔洗望呀講緊你呀戰鬥暴龍獸

明白thank you

我覺得唔同產品線唔同講法
女神裝置>自家設計多數唔洗補色有水貼,多到你煩果隻(九尾,白梟)
合作系列需要補色
fag>只要唔好買初期出果d,多數分好色,少部份細節位要補色.
fag合作系列>分好色唔係好需要補色,不過暫時得勇者娘一隻例子.

唔知你係咪只玩b社所以先有呢個結論,玩開b社精密模型既話,可能真係會覺得分件咁少事做咩唔分下佢方便玩家,
但呢排我有時睇人地砌軍模,車模,都有好多呢d痴線detail位但係盒模型只有一件白色車殼咁.
再睇返只係masking就完成到既野,真係唔算太難,亦都唔算好撚柒過份/冇誠意

我已經冇玩bandai好幾年啦 轉左專玩壽屋
點解話冇誠意我係覺得佢出貼紙而唔係水貼
始終我個人覺得貼紙個效果冇水貼咁好
(雖然我砌都係會做masking噴噴噴)

一開頭我都諗佢會有d貼紙畀你當masking用,點知直接一張過比個困難mode你
不過其實出黎效果應該都冇得講一定係masking上色最靚,手工野一定最靚

呢樣真，隻rg限定炒到$400（只係多把劍同少少野），但clear color就$300頭變蟹貨，如果唔係鐘意1/144我諗我一定買mg，都只不過係貴dd

呢樣真係經常遇到，明明有條線，但滲極都唔撚掂
買過隻unicorn同新安洲，隻新安洲真係屎黎最後爛左尾唔想理
所以都唔係咁想買返舊rg

只係舊個堆rg都有少少機體想買，
例如gp01同00少部分機體都想要

之前買左隻RG wing gundum zero

一打開個盒 ，望住D件靜默左5秒，跟住合返埋個盒

今日終於裝左燈 可惜腳果到搵唔到位裝

求教，買左力天使hg
想學上金屬色，上左灰，先做油性銀油，再上透明綠水油，但甲好多粗線，以前我只用油性油，就直接用琺瑯油畫線，再白電油擦走。

宜家做左水油面，光油會變色，直接用白電油會唔會甩埋綠色水油？

有咩計可以安全滲線

透明綠積晒油喎 試下氣壓開細D

油 thinner sold
仲有上灰噴罐、遮蓋膠紙、筆油羹、噴筆、氣泵
$500全走 有意tg

諗緊入唔入自護號
但rg 豪華版好撚貴

買普通版再另外買大劍啦，carousell/淘仔都有，送埋水貼

不過圍埋都兩舊幾
但正版大劍都有少少唔同

題外話，其實咁既價買國產MG既彷metal build 00q重正

唯一得佢有得裂甲display，又有燈，又有爆甲mode玩

淨係裂甲呢下已經PG級數

國咩產 老翻就老翻
咪係樹推廣老翻 仲要係支模

BTW metal build 00系列嗰啲藍色應該點樣溝？我見深藍得來帶d紫色

如果想用琺瑯油（唔係個蓋有毛掃果隻滲線液）滲線可以點搞

果隻應該係叫鈷藍

珍珠色

應該要溝番少少白色？

Thanks Ching
冇噴槍，玩緊手油

層油乾透之後用返水性油滲

想問加深刻線係咪一般用0.2同0.3mm既刀就ok

仲有睇完一D youtube片有D野想請教

有條片係做實驗教新手D油既種類

見佢用琺瑯油溶劑係清唔到水性油

咁係咪代表我用水性油幫件上色後可以用琺瑯油滲線？

打手時間

仆街童年陰影

當年細個見人攞枝鉛芯筆咁既物體黎劃線

跟住攞自已做攻課枝鉛芯筆有樣學樣

劃極都劃唔到條黑線出黎

依家見條片先知點解我劃唔到

搵到呢款泵，好似幾好細細部，淘仔500蚊，香港有無得買

應該唔關事，不嬲都有一部份人係用鉛芯筆畫線
唔係官方都唔會自己出支啦

Thank you 解答

得閒買枝玩下

加紅條detail (又要買0.3 0.7 推刀)

[img]想問呢兩隻有冇出過水貼？[/img]

手油之鬼

我岩岩睇過，GUNPRIMER D刻線工具真係幾爽，手殘都唔怕

支gs-03就嚟用曬
唔知邊度有得賣

貓店無? 早排買左枝都未得閒用

水畢地唔難買，油先難買

嘩呀呀呀呀呀呀呀呀

今年因為壽屋荷包末期中

黑件上白色，真係咪話唔好玩

而隻無得調速，想調要另外買隻火牛
(利伸用緊）

行咗幾間模型鋪都冇
以前明明好易買

2021年6月
唔知又要delay幾多呢?

用水性油手油完，用油性油再油上去？

想請教下咁多位知唔知呢位日本人點整到呢種粒子texture
Source:

以下係我自己測試用500灰打底同噴膠打底再上色

個表面超”鞋”，滲唔到線，睇返個位日本人佢係滲到線表面冇咁凹凹凸凸,只係平均咁分佈啲粒子喺表面，所以真心想問下大家 thanks

似係乾掃 / 用海綿印

唔知係咪呢隻

唔知係唔係你想要既效果，GAIA COLOR RF 系列

都似呢個

我之前買左gaia RF系列未試
官網介紹呢個系列噴完個面會有鑄鐵效果

以前曾經聽過有人係用牙膏畢地自己點到佢凹凸不平

上好色, 滲完線
消光 再乾掃?

想幫隻ensemble 綠渣加隻角，有乜 approach?

乜野角先，圓角尖角定V角
其實黎黎去去最易搞都係用畢地搞

講得差，
精神渣古頭頂個種

我會買快膠條自己慢慢CUT 出黎

好唔好用？

DAVID係台灣製造唔係MIC已經要比錢啦

而家MD隻相河愛花係大約幾錢?

有得調速，唔洗買多舊野買買買

下面隻有其他廠出
上面隻應該可以用Bandai出GTO通用水貼

那有錢

我上面個隻有得較速度
只係50幾蚊 （人仔）

我寧願做david契仔

我諗緊360 定300 好

上面雪焰有出

我都係淘寶買，你自己search下

砌緊人生第一盒模型
有個問題想請教下
我剪件後 然後慢慢用砂紙打磨
最後用到1000磨到平哂 但係仲見到個白色水口位
係咪正常架？

就咁望已經見未磨平，重係成粒水口突起度

唔係呱，唔通我觸感有問題？
我再磨下先

就算磨平都好，有印都係正常，塑膠受壓會變色

總之用手指甲刮覺得平就ok

原來係咁
咁我係咪應該再留多少少膠咁剪件？

你應該學下噴油

如果唔想有白化就係咁，留少少用320 / 400 開始磨

好賤但的確係咁

都好，搵下教學，下隻試

唔該咁多位巴

下隻有冇興趣加入壽屋囡囡大家庭

老問題
d 膠成型色表面同入面顏色表現唔同
磨平淺色左而唔係白化已經係素體下最好效果。

其實都係咁用
但用濕電加埋件火牛有機會會會阻住你做野囉

又想推坑

罪大惡極

有咩攝影棚介紹，想影靚啲

新手噴咗幾隻hg
9月開始玩噴油，乜都想試下買到成屋油，砌模型呢樣野真係極燒錢

如果只係想體驗下棚拍,執笠倉有一隻30蚊放得落一隻12cm以下 size既迷你棚,真係當體驗下.
想pro d,深水埗科卓有一隻摺得埋連燈既棚,佢放出黎display可以玩下,都幾好.

想平又大又是撚但去鴨記搵,不過果d好易爛,唔建議啦

隻螢光藍綠好正

應該會認真影，嚟緊砌mg
落ssp睇睇先thx

我淨係望到g3樓上條底橫

鹽濕仔

隻g3唔錯

我參考咗NYC, 學到野
不過搵唔到英文數字水貼，貼咗RX78-2上去

有模倉/智高

想問吓如果用0.15mm 推刀(翻版BMC) 點整都整唔整唔到平整直線(條線係直， 但線坑啲邊位唔平整) ，應該點改善, 定係買弧形果隻推刀好啲。
(好似下圖咁， 我影唔到個效果出黎果以上網搵相似既圖)

大佬

你都識得講老番啦

有冇跌過先？

行一轉深水埗又無五舊

玩改件真係貴過隻本體多多聲

冇跌過， 睇黎都要買日本貨, 我見人地youtube 果啲刻得好靚。

睇中呢個 hiqpart 0.15。

定係有冇人用過田宮隻encaving 刻刀？

香港地，睇中係一回事

買唔買到係另一回事

NYC發現

冇地方擺噴槍，反正初玩，眼力仲夠就手油😂
玩落見油得好少少，睇YouTube學下野，
未有太大信心，所以平玩hg 冇咁肉赤

以下係手油lyrics 同巴巴托斯

瀨過野，即刻溶左個底
試過最好都係乾透後用琺瑯

我留意咗好耐
法國我素組重多正皮過上色水貼

咁我搞黎做咩

想問下砌車ge巴打，fujimi對於新手黎講係咪難講好多？
Tamiya最穩陣？
見fujimi 有mclaren f1但之前睇駕輛講fujimi ,青島呢d都係難搞野

巴打想要原色唔洗全隻油啦

油下陰影加舊化就已經好型

或者試下戰爭味既機 掃個重厚感落去
手油就要做噴油做唔到既野

都係嘅，上陰影都想學下，宜家學緊無縫。開頭補下色咁，之後覺得有色差好難睇，開始左上色就忍唔住，要成隻上灰成隻油，一做就玩通宵，而且鍾意上左油的光澤

頭先又忍唔住買多部

未來一年都唔洗諗可以買到BMC推刀,官網開購秒速賣曬
粗粗地用住MAD果d先啦

想問問，係咪最好上左水貼先消光？

我用緊funtec

黑色有椅背嘅凳
黑色內襯外套 放係椅背做底
上面光源係房間光管
前面整支USB燈/電話枝燈
曝光時間Set短啲
咁就變黑背景啦

隻藍色好靚
係溝出嚟？

個個都David仔，我又攞枝David仔出嚟先

不過我係550

Funtec 好似唔錯, 買支0.2 先

土炮有土炮玩法
我都係用電腦mon搵d靚相做背景影

g3個隻藍？GAIA 隻VO34

Thanks! 得閒睇吓有冇先

ching 好叻，9 月學玩噴油就咁叻，你隻 exam 嘅藍係點溝㗎？？？

痴撚線連韓仔部吸塵機都有埋

香港邊度訂到?

後面嗰個係吸粉塵？
想買返個，次次磨完都成面粉

真 而家用電動 打磨勁大塵埃

見過人自製集塵器，不過我懶所以去用錢解決個問題

部嘢咩名

Gunprimer VOID
我係pm到買

我原本都想買但係部野咁大部

高達模型之中zz算唔算最複雜？盒verka變形睇到有啲暈

我都係用先放上枱，平時放係個抽油箱入邊

係咪真係完全無粉
我近排沉迷磨GK
一挫落去好多粉

完全無就無咩可能，但係真係會少勁多，主要會跌少少落部機前面，所以我放多塊靜電墊去接住，咁用完揾手提式吸塵機吸吸塊墊再抹抹啲打磨嘢同部機咁

唔錯

咁我可能都係買部吸塵機好啲

各位我返嚟啦，瞓醒覺就可以撚膠
諗起都咇前列腺液

主要睇你張枱，我張枱又細同好多嘢(有keyboard, mouse, scanner, nas, 喇叭嗰啲)，一用電磨就成枱嘢都鋪層塵，但係用咗部VOID之後啲嘢真係無再沾到塵

我都係喺電腦枱磨
睇吓pm幾時有貨先

你地係咪唔知價定真係咁有錢
部吸塵器重貴過氣泵/噴槍,部野成兩千銀

今次都係厚過頭同刻得有d重手

我漏埋精鳥

留名等睇入過廠既巴打出黎分享睇醫生訓醫院貴d定部機貴d

哇咩料

住公立有限錢姐

畫面上方紅色衫既就係李瘋子隊
畫面下方藍色衫既就係傻那隊

今日終於都整埋一隻腳既燈，不過有啲失手，斜左少少，最衰落左aa膠，改唔番

諗起火影個佩恩

有無巴打知道呢隻舊舊地既白色點噴到？

呢種配色令我諗起SDGO嘅塗裝

去睇下GSI啲空軍或者jet fighter系列色
有啲熟口熟面

9成9係呢隻，IP都唔洗check

好正

咁隻藍黑色係邊隻

買支試下先

隻紅色幾靚 邊隻油嚟?

所謂嘅暖灰白色

巴打要求隻色扁多少少啡 可以著量加少少啡或沙黃作調較

有無巴打玩過 Acrylic ink

Bandai 又搶錢 blue destiny係咪mg化

快點強姦我

TR6出MG再黎同我講砌高達

係就爽,等左好多年唔知有幾多MG
下面果隻力奇大魔??

右上HG死神 ?

其實係我

左下吉姆咩型
把劍打橫擺係後面嘅？

唔通係短劍

陸戰型高達吉姆頭裝備

HGUC新版陸高連吉姆頭
唔係出咗啦咩（降落傘版

又好似係喎

wing tv 2.0？

又係wing

ka 骨

唔會考慮係屋入面噴既話
比幾舊水買個平泵平筆係後樓梯玩好
定比幾舊水出出面租噴場噴好

唔係Wing 就782
唔係782就Unicorn
唔係Unicorn就Freedom
唔係Freedom就Exia
其他諗諗先

請問有無師兄知道 madworks light and DLC
分別大唔大？ 係咪DLC硬身會好刻d

平就一定屋企平
但後樓梯有幾會大塵

租噴場

陸吉陸高d劍係放小腿位

反而seed既卒機會出新

係大魔呀吊

唔怕得罪講句，後樓梯噴油講真同慢性自殺無乜分別

中間行左邊黃色正方眼9成係wing d敵機

快噴即走應該ok, 長噴真係唔建議

睇你想噴d乜，平噴普通色就後樓梯都ok，金屬色既話要濕度低先靚。
噴場就舒服好多，起碼有檯有櫈

噴噴下唔夠油仲可以問人借/即刻買，唔洗似我上星期咁on99

light版短身，刃利d同操作好d，岩初哥試用，缺點比較易斷同鈍
DLC版刃長，硬身刃無light版咁利，刃身長技巧上會比light需要多d

推

why 戴防毒面具應該冇事喎

試下gaia 075，應該差唔多，不過買唔買到就一回事

淘x

鋼鐵加魯魯依家咩價左右

噴場之鬼

我積咗幾部
叫David仔磨好晒就一次過去噴

不過真係好貴 半日都超過一舊水
小數怕長計 月費就要放假日日去先抵玩

但我最近研究到係廚房開抽油煙機噴 鋪好晒野其實一樣

但要等屋企冇人 冇人都打返個丁先啦

抽油煙機真係好撚癲

不如試下用口吹 噴漆
我記得有張gif係咁

巴打是咪唔打算食屋企飯了

抽到d味 感覺冇乜事

當抽風機呀 點樣用黎噴油

藝高人膽大

mg bd1直接出naoki個隻啦

你想像下你炒餸, 個抽油箱喺你隻鑊上面轉
我真心唔夠膽食

巴打好癲

抽到陣味 但部抽油煙機食曬d粉末 點敢用黎煮野食

我真係曲直不會分啦
不過我堅係有朋友佢係無飯家庭黎，佢真係將廚房個爐拆走左黎放抽風噴油

用抽油煙機去抽油真係痴線 你想像吓啲殘留顏料痴係部抽油煙機到, 一煮飯就跌返啲顏料殘渣落啲嘢食到一齊煮, 簡直係慢性進食顏料

我係咪都係時候買番把David 400撚吓
Btw樓上鑽嘢好撚嘈

快撚手買 用完話我聽評價

我會揀後樓梯
出噴場真係要好神心先得

買
香港經濟靠你哋支撐

屋企無人仲打丁？
叫條女上黎69 好過啦

那有女

壽屋女就大把

我都無，所以撚左成朝膠
素組真係好快好爽皮

買,等你包膠,我都仲有幾套GK 等緊我

第一隻係岩岩學上色，ff如果係李瘋子渣00 會點，之後整整下就咁多

岩岩用噴罐既時候試過

我之前係用夾夾住啲件，之後抽出𥦬邊噴，勁驚跌落街

記得呢到有ching試過

出嚟啦爽巴

又要69?

agger

完成個刻真係爽到漏精

然後拆返佢上色 水貼 消光，二次高潮

邊有時間搞咁多野

咪益咗你

0.5都冇佢咁均勻

要69都返屋企同老婆69, 做咩要同福巴
btw我嗰陣跌過件落街之後無有怕繼續伸出去噴, 直至我整咗個抽油箱

我都試過以前就咁行出露台噴
可能夾唔實一噴就飛走左，之後就聽到d清脆ge跌件聲

075我覺得同黑冇乜分別
061會比較藍d

有時有啲位好窄無咩位夾，一夾唔實就會彈左落街

想問問大家去邊到買filter換，見上網賣15蚊塊，好似都幾貴

咁睇黎都係去噴場好d
冇理由噴普通色去後樓梯
噴金屬色就特登去噴場敢咁on9

去啦
後樓梯喱啲閪位狗都唔屌
利申: 俾唔起租嘅後樓梯撚

多數係mg 大魔 update 版 之前pb 兩隻 dwage 版已經見到留咗一手 主要改咗肩甲連接

Mr hobby 71 midnight blue

抽油箱? 金魚鋪啦 其實塊綿可以洗 用洗潔精搓完過水晾乾 可以再用 洗完明顯抽力回復

你都玩樓梯？

未必洗，驚洗曬啲野出黎好毒

都係乾咗嘅油漆啫 唔好係食嘅地方洗ok

以前買左個抽油箱，無咩點打理過，個抽風位同個網好多塵，可以點搞 個濾網又多塵

定直接買個新

塊棉拆到就換 保嘢可以吸塵機清理 easy job

都好啦 大魔正
搞到我E幾日重諗緊買唔買R魂 頂手癮

Gk件唔小心磨多左可以點搞？
係咪要用ab畢地搞
利申 未用過

撻AB畢地上去
再磨過

點磨多?造型係點?
無造型我會用aa膠＋爽身粉
有造型就一係aa膠＋膠板重搭，一係就aa膠＋速乾疊起佢
就咁用畢地未必食得實

睇你都你有錢身痕，舊果個二手放左佢再買新囉。

要睇你磨多左幾多喎

去噴場噴,真係要好神心,...又冇理由去到淨噴一隻色,...成部帶去又好麻煩,未計帶油...

2021部 RG SF 好似好正

個兩個燈箱 HG夜鶯?

點解bandai 只包兩隻
油上癮

咁勁油到眼花

都唔係第一次講

仆街我拎撚左成疊都唔中

屌你我都中左，點拎，我淨係入左一張

用testor最細號 brush tip 嘅幾條毛嚟油
認真問
會唔會油完近視加深
自從砌完rg 粒粒件清水囗就覺得眼散光勁左
有啲驚

巴打係咪好後生

新hg流出，個造型重新設計過?

點解
廿中
感到嗰頭近

新泵已到，差把hpcp就可以噴油

HG出XI

只係可能你好少睇咁近既野咁耐,眼肌肉攰左遮

散光Feel到有加深咁快有反應以為巴打仲好後生對眼仲未大定

福利FB 推人入坑玩五星物語

小說機設

估唔到出小説版嗰樣

之前唔係出左？

rg sf 2.0？

你應該記錯ROBOT魂或者FIX

撈亂咗penolope

SF係乜

套戲場版有三部，第一部都未上畫就咁快出晒套戲入面D MS模型？

Strike freedom?

係咪titanium finish嗰隻
我見佢d官圖有埋光翼
究竟係有埋定要另買

唔通有後期型/最終決戰ver

唉 巴打 咁樣是咪冇得救？

噴厚d消光幫唔幫到 打算噴到佢半溶睇下平唔平到
大林水貼好古惑
明明貼個陣冇野，落埋綠蓋

一路砌部v2ab，一路讚嘆設計嗰條友

到底個閪腦有幾濕鳩先會設計左部咁鬆泡泡既嘢出黎
而當時訂既我個閪腦又諗緊啲乜嘢

又係冷門軍事模型，今次砌嘅係孖星新品，雖然車仔細細，不過外型真係好靚。完成度95%

係呀，500幾果隻，show得出黎應該包掛